﻿### Git Issue 와 Milestones  
<hr/>

#### Issues  

- GitLab의 프로젝트에서 개선되거나 해결되어야할 것을 의미하는 이슈(Issue)를 등록할 수 있다.  
- 이슈는 제목과 설명을 기입하고, 이슈가 할당되는 사람, 기한, 해당하는 마일스톤, 라벨 등을 입력하여 등록한다.  
- 이슈가 프로젝트의 issue tracker에 등록되면, 이슈가 열리며(open),  
커멘트를 남기거나 참여하고 싶은 사람(@+'사용자아이디')을 언급할 수 있다.  
- 만약 이슈가 해결되면 merge request에 이슈를 연결시킬 수도 있고, 커밋 메시지를 통하여 issue가 close되게 할 수도 있다.  

#### Issue 사용법  

![issue](/uploads/38c704f08fa5959242d57bca1ad0f010/issue.PNG)  

- GitLab 사이트에서 이슈를 생성할 프로젝트를 선택한 후, 좌측 메뉴에서 Issues 메뉴를 선택한다.  
- New Issue 라고 쓰인 초록색 버튼을 클릭한다.  
- 제목과 설명을 입력한다.  
- Write는 글을 쓸 때 markdown이라는 것을 사용한다.  
- markdown은 글을 입력할 때 제목, 글자 스타일, 코드, 테이블, 리스트 등 일반 텍스트 이외에  
다양한 형태로 입력할 수 있도록 정한 기호이다.  
- 작성 후 Submit issue를 눌러 이슈를 등록한다. 
- 라벨을 통해 이슈의 난이도와 우선순위를 정할 수 있다.  
- 이슈 번호를 기억해 두었다가 커밋 메세지에 입력하면, 이슈를 close 시키거나 merge request를 할 수 있다.  


#### MileStones  

- 마일스톤은 프로젝트에서 주용한 이벤트를 표시하는 기준점이며, 프로젝트의  진척을 관찰하기 위해 사용한다.  
- 프로젝트의 최종 목표점이나 완성을 의미하는 것이 아니라 프로젝트가 진행 되는 동안  
달성되어야 하는 특정한 목표를 의미한다.  
- 꼭 달성해야만 하는 주요한 목표가 성공에 도달하도록 초점을 맞춘다.  
- 주요한 특정 기능의 추가 또는 버전 업 등이 마일스톤이 될 수 있다.  
  
#### Milestones 사용법  

![마일스톤](/uploads/ebc4b0fa014ca8a33f683a46f9770efb/마일스톤.PNG)  

- 제목과 설명을 입력한다.     
- Start Date와 Due Date를 설정해준 후 Create milestones 를 클릭하면 마일스톤이 생성된다.  
- New Issue를 눌러 새롭게 이 마일스톤에 해당하는 이슈를 등록하거나,  
기존의 이슈 속성에 마일스톤을 추가하여 해당 마일스톤의 이슈로 등록할 수 있다.  